---
tags: [東京メトロ日比谷線]
title: "日比谷線・南千住行き" 
date: 2024-03-07
---

![](20240307_1.jpg)
![](20240307_3.jpg)

![](20240307_2.jpg)
![](20240307_4.jpg)

主に平日朝に見られる、日比谷線の南千住行きを撮影しました

南千住行きの運用はA線(北千住→中目黒方面)、B線(中目黒→北千住方面)共に存在しますが、B線の運用は深夜帯に限られるため、走行写真の撮影は必然的にA線へ限定されます

A線限定のため東武線へは直通しない日比谷線内運用となり、撮影場所の候補は地上駅である中目黒駅周辺、または南千住駅周辺に絞られます

今回は南千住駅で撮影しましたが、ラッシュ時特有の列車の詰まりが発生した際、車両が丁度いい場所で停止してくれるため良いアシストとなります

13000系前期車の行先表示器は、許容シャッタースピードが1/100とかなり弱いものであり走行写真の撮影難易度が高いですが、列車の詰まりが撮影に大いに貢献してくれます（？）

また、１・2枚目は後期車、3・4枚目は前期車の写真ですが、ナンバリング表示の「H」に注目すると字体に差異が見られることが分かります

撮影時この仕様の違いに気づく事ができず、後期車の側面の行先表示器は記録できていません・・・勿体ないことをしてしまいました
